<Document>
# Estação e Shifts

Cada round de SS14 é um [bold]shift autônomo[/bold] que acontece em uma das muitas diferentes *stations*.

Os rounds normalmente duram de [color=cyan]45 a 90 minutos[/color], mas os jogadores são livres para sair e entrar em qualquer momento durante o round.

## Shuttle Terminal
Se você entrar no meio de um shift, provavelmente vai aparecer no [color=lime]shuttle terminal[/color].  
Aqui você pode pegar bebidas, conversar com outros jogadores e esperar pelo shuttle que vai te levar até a *station*.

Telas nas paredes mostram a ETA do shuttle.  
Quando ele chegar, basta entrar para ser transportado até a *station*.

Certifique-se de ficar dentro do terminal e não ficar parado na zona de pouso do shuttle. [color=#EB2D3A][bold]Você pode ser esmagado pelos shuttles chegando[/bold][/color].

## Navegação
Cada *station* tem uma grande variedade de locais para visitar.  
Eles variam desde departamentos específicos onde o trabalho acontece até áreas comuns onde você pode relaxar e conversar com outros.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Placas Direcionais"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Placas de Identificação"/>
</Box>

[color=cyan]Station maps[/color] dão uma visão geral da *station* inteira, com marcadores coloridos indicando locais de diferentes coisas.  
As [color=cyan]placas[/color] nas paredes podem te guiar para os diferentes departamentos.

## Saindo da Station
No fim do shift [color=gray](exceto em caso de um [color=red][bold]nuclear disaster[/bold][/color])[/color], você vai deixar a *station* pelo [color=lime]evac shuttle[/color].  
Quando ele for chamado, um anúncio vai tocar na *station* avisando a tripulação e sinalizando sua [color=cyan]chegada em 10 minutos[/color].  
Assim que ele chegar, você precisa ir até ele, embarcar e então sobreviver à viagem até o [bold]Central Command[/bold].

O round só termina oficialmente quando você chegar ao [bold]Central Command[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Se você precisar sair de um round mais cedo, pode fazer isso usando uma [color=lime]cryogenic sleep unit[/color].  
Basta entrar nela e sair do jogo — isso vai guardar seus pertences e garantir que eles não sejam roubados ou mal utilizados.

## Mais Informações
Aprendendo os controles? [textlink="Clique aqui para ler sobre os diferentes controles" link="Controls"]

Não sabe como desempenhar um trabalho? [textlink="Clique aqui para ver a lista de departamentos" link="Jobs"]

Morrendo demais? [textlink="Clique aqui para ver um guia de sobrevivência" link="Survival"]
</Document>
