<Document>
# Bem-vindo à Que Delicia Station!

Este servidor foi feito para deixar você livre para fazer o que quiser. Embora existam muitas situações divertidas para quem joga ou faz roleplay normalmente, aqui nós tornamos a auto-antagonização divertida — tanto para quem a faz quanto para quem é alvo dela!

Siga este conjunto básico de regras e, seja você um jogador normal, um griefer, shitsec, power gamer ou qualquer outra coisa, será bem-vindo para testar seus limites dentro do design do jogo, com apenas consequências in-game. Faça aquilo que torne o tempo que você passa aqui um bom tempo!


## REGRAS DO SERVIDOR

- 1. Este não é o Goob nem o Wizden.  
Abandone seus preconceitos de outros servidores. Você é livre para fazer o que quiser aqui, mas com consequências in-game. Por exemplo: você pode usar informações meta, como saber de antags, e pode se auto-antagonizar. As únicas exceções são estas regras básicas.

- 2. CC roles DEVEM seguir ordens e SoP  
O *Central Command* ativa *mindshields* e monitora seus empregados com rastreadores/gravadores, controlando-os por meio de *kill switches*. Então, se você escolher jogar como parte do CC (ERT, NTR, BSO), você DEVE ler e seguir o SOP do seu cargo e as ordens ao pé da letra. Não é necessário seguir o "espírito" delas, porém — isso é conhecido como "Maliciously Compliant". – Roleban.

- 3. Nada de terrorismo/assassinato sem motivo sendo command/sec  
Como parte de Command ou Security, você é *mindshielded* mas não é monitorado como os empregados diretos do CC. Você pode agir fora da lei e abusar de seu poder, mas pode enfrentar repercussões in-character se suas ações forem testemunhadas e denunciadas. Basicamente: como sec/command, NÃO grief a station inteira nem "remova do round" pessoas sem motivo. – Warning/Roleban.

- 4. Metacomms são permitidos, se for muito injusto não  
Não exponha informações relevantes do jogo que você não deveria saber via *meta-communications* (Discord ou outros aplicativos de voz). Você pode jogar com amigos e compartilhar informações básicas em proximidade, explicando como se fosse "sintonia fina" com seu colega. Mas NÃO fale com seu amigo morto nem dê informações vitais a longas distâncias sem rádio. – Warning/Ban.

- 5. Sem ghost grudging  
Usamos uma regra básica de New Life Rule. Porém, você pode lembrar de rounds passados, então ressentimento geral e *metagrudge* são permitidos para que todos sintam as consequências sociais de suas ações. MAS não use conhecimento da sua vida/morte anterior durante o round ATUAL para prejudicar outros, a não ser que isso seja instruído via AHelp. – Warning/Ban.

- 6. Não seja um bigoted PoS  
Você pode fazer piadas edgy, usar leves *slurs* in-character e se engajar em qualquer grau de *speciesism* in-game. Porém, NÃO use *slurs* reais OOC, nem *slurs* extremos do mundo real de forma maliciosa ou irritante, nem assedie alguém por sua condição de minoria, nem traga seus preconceitos reais para o jogo. A comunidade vai rir de você, e se for grave, será Warning/Ban.

- 7. Nada de ERP  
Não faça ERP. Roleplay romântico ou "E-Dating" só é permitido se você conhecer a outra pessoa e mantiver o conteúdo não-gráfico. Se você não sabe a idade da pessoa ou o impacto disso sobre ela, não faça. – Ban.

- 8. Siga as leis de borg/mind control  
Silicons devem seguir suas leis. Da mesma forma, personagens sob controle mental ou efeitos similares devem obedecer seu mestre e/ou leis. Não cumprir isso fará com que seu personagem seja tratado como defeituoso/fora de controle, e seu criador/mestre será compensado pela perda. – Warning/Ban.

- 9. Sem destruição chata da station/raids extremos nos primeiros 15 minutos  
Você ainda pode ser um canalha em geral e arrumar brigas. Security, command e CC ainda podem prender ou fazer o que quiserem se te virem agindo suspeito nesse período. – Ban.

- 10. Mantenha in-character  
Regra comum: não diga que isso é um jogo, não mencione admins ou updates, e tente sempre ser engraçado em contexto IC em vez de meta. – Warning/Admin Abuse

- 11. Não minta para admins em AHelp ou appeals  
Dificultar a busca da verdade só vai resultar em bans mais longos. – Ban.

- 12. Sem multikey, cheat software ou raids  
Como um requisito devido a raids iniciais contra o servidor, não permitimos comportamento de *raiders* nas suas primeiras 5 horas aqui. Depois disso, você só precisa seguir as demais regras. Durante esse período, você ainda pode fazer muito mais do que em outros servidores — ser um serial killer escondido, causar confusão, etc. Mas sair matando geral sem investimento de tempo deixará sua punição a critério dos admins. – Ban.

Apesar de atualizarmos com frequência, você pode perder algo se não acompanhar nosso Discord para ver as regras mais recentes.

## CC SOP e Perma Brig
Ser pego (in-character) cometendo crimes graves o suficiente terá consequências que atravessam rounds. Não se surpreenda se você nascer como prisioneiro após comportamentos criminosos horríveis. Mas você pode usar esse sistema a seu favor se souber aproveitá-lo.  
As diretrizes de Multi-Round Perma Brig podem ser encontradas na seção *Legal* do SOP.

Como dito na regra 2, jogar como CC roles como RSO, NTR, ERT ou BSO significa aceitar regras e punições bem mais rígidas. Leia sobre essas regras antes de sequer considerar pegar um desses cargos.

As diretrizes do *Central Command* podem ser encontradas na seção *Jobs* do SOP. Certifique-se de verificar tanto o SOP do seu cargo quanto o SOP geral do CC. Não fazer isso arrisca um roleban.

#gerei essa merda por i.a fds, vou corrigir eventualmente to com muito problemas pra focar nesse agr.
</Document>
